中國向中亞國家提供監控設備，協助獨裁者監控人民

中國向中亞國家提供監控設備，協助獨裁者監控人民
2019-11-17 16:15:32

編譯盧永山／綜合報導〕根據美國「外交政策」雜誌報導，中國藉著「一帶一路」倡議，向中亞國家提供監控設備，名義上是協助中亞國家打造「智慧城市」，實際上卻是協助這些國家的獨裁者監控人民，並讓中國取得這些國家人民的大量數據，讓中國能進一步發展新監控技術。

報導指出，最近吉爾吉斯在首都比什凱克設立1座新的警察指揮中心，裝設了新的臉部辨識攝影機。這個設備是由中國電子進出口總公司（CEIEC）無償提供，該公司目前遭美國列入出口管制清單。這是比什凱克打造所謂「智慧城市」計畫的一環。

在中國的協助下，中亞國家陸續執行這類計畫。今年4月，華為與烏茲別克簽署10億美元協議，將為該國建置1個交通監測系統，預計要裝設883具攝影機。另1遭美國列入出口管制清單的海康威視，則協助哈薩克的阿拉木圖和奇姆肯特等主要城市打造監測系統。

對中亞這些脆弱國家而言，這種技術協助他們監控人民，他們卻因此與使用類似技術來監禁和壓迫本國人民的中國，有了糾纏不清的危險關係；在此同時，他們積欠中國的債務也持續攀升。

中國在2015年提出「中國製造2025」計畫，目標是在2025年將中國打造成頂尖科技強權，智慧城市是其中一環。而智慧城市被包裝成數位絲路，協助中國的科技巨擘在全球爭取訂單，打造以中國為中心的數位基礎建設，以壟斷全球數據供應鍊。

儘管這項計畫能增強塔吉克和吉爾吉斯等窮國的數位連結，外界卻批評，該計畫可能擴散專制主義，並增加他們對中國貸款的依賴。根據最新的報告，華為與其他國家簽署的「安全城市」協議中，71%的國家的自由和人權紀錄曾遭質疑。這種技術也使中國政府取得世界各國民眾的大數據，讓中國能進一步發展新監控技術。

中共真係好嘢 由輸出革命變成輸出獨裁

仲要佢啲監控技術係西方好多公司自願賣俾中共、傳授俾中共

西方唔賣俾獨裁國家，佢賣，又賺一筆